造價200萬電子狗測試上路 意外引發有色族群不滿

根據外媒指出，美國紐約警方已經開始在本周使用造價7.5萬美元(約台幣214.2萬台幣)的「電子狗(Digidog)」在紐約布朗克斯(Bronx)做測試，這款可以協助警方進入最危險區域的機器戰犬雖然還沒完全正式上路，但已經有美國民主黨眾議員寇蒂茲（Alexandria Ocasio-Cortez）等人指責有種族岐視和侵犯隱私的疑慮。

由於布朗克斯在兩天前才剛發生歹徒入侵民宅事件，促使紐約警方提前在該區測試「電子狗」。「電子狗」是由波士頓動力(Boston Dynamics)公司設計，於去年加入紐約警方，據了解，「電子狗」重達70磅(約31.8公斤)，配有照明燈、雙向通訊和攝影機，透過「電子狗」的攝影鏡頭可以搜索區域並發送即時影像，而且還可以用過人工智慧來為自己做導航，「電子狗」還可以爬樓梯、每小時可以跑5.6公里。

「電子狗」目前正由紐約警局的技術援助小組在進行測試，主要讓它協助警方到危險區域，例如去年10月，紐約警方就在布魯克林利用「電子狗」找到一個藏在地下室的槍手，據了解包括檀香山和夏威夷警方都有使用「電子狗」的意願。

但原於「電子狗」測試首度用在屬於黑人為主的布朗克斯區，讓眾議員寇蒂茲不滿的說：「現在正在部署機器人在資源匱乏並且又多是中低收入和有色人種的地區來進行測試。」同時，隱私權政策分析師瓜里利亞（Matthew Guariglia）也認為，警用機器人更潛藏的威脅是監視，他說：「當你下次抗議時，看到機器人而不是警棍，警方可能正透過你的手機IP來確認你參與其中，這將會使示威者更容易受到警方的報復。」(即時新聞中心／綜合報導)

好恐怖

Black mirror

有色人種

阿有色人種

驚嘅咪移民去中国囉
你哋揀嘅

未來公關指南

1. 用黎搵衰野既野，例如犯罪調查，衛生檢查，等等，第一個受影響既人要係白人

2. 為人帶黎好處既野，例如服務，政策，優惠等等，第一個受惠既一定要係黑人。

首先

隻電子狗太樣衰
見到都唔開胃
我都唔想係屋企附近見到
成隻異型咁

我見到呢隻野既第一眼都係諗起black mirror

即係監控啦

嗰集隻狗超癲印象好深刻

AOC翻去玩among us算啦

利申同意有監控問題

世界調轉了

我都覺，到而家都記得嗰一集嘅劇情

睇張相都知係Boston dynamic

好似啲恐怖動畫入面啲怪獸咁

咩理由黎 乜撚都話歧視你

200萬台幣

唔洗睇都估到係 應該冇邊間整到好似佢咁痴線

社會主義鐵拳 來了

welcome to chi na

導演話係參考波士頓機械狗造型

直情一模一樣 ....

點解唔用無人機

插個狗頭再畫2隻眼上去囉

見隻狗藍色
以為引起藍色人種不滿
阿煩達果隻

其實我一直都唔明,點解呢啲電子狗,唔用六隻腳？係要四隻腳彈下彈下咁行

重量同數據

4腳一開始真狗可以模擬部分動作
同埋6腳數據處理難好多

黑人至上

隻狗demo係黃黑色

佢最癲係可搵到牆後既人，會轉彎入去搵你

轉角遇到愛

一支捧球想等住你

人權最有保障嘅国家

然後用電槍電暈你（等睇電子狗遲啲出埋電槍版本）

美國人唔覺得好撚煩的咩

黑人電2-3槍都無事

你覺得佢哋整唔到似狗嘅技術？

驚佢整到太似狗，又識吠。嚇撚死班力㗎

好似一個人拱橋倒後行

#Androidlivesmatter
歧視機械人族群

華氏451度出現嘅獵犬咁

白色算唔算色
下下都有色人種

喺深水埗測又話歧視窮人？

起碼隻電子狗起碼唔會跪死個黑人先啦，又唔會亂開槍

佢依家咪無人機，不過係地面行嘅無人機

異形出續集要變白色啦

black mirror 隻 dog 超勁

邊度犯罪率高咪放邊度囉

你歧視？
咩black mirror
white mirror唔得嘅

一把大關刀橫掃4肢先

未來女性黑人會最屈

乜撚都係有色族群 煩撚過西

好假

低防，呢隻野你踢跌佢會自己起番身

你當誇性別界別流架?

仆街啦
china joe實借d意將個技術輸出到大陸
扮俾大陸偷到個技術

呢集好恐怖

如果喺白人區做試用
啲blm又會屌白人優先有新科技支持

白人區試用先
左膠:所有政府新資源都投資曬係白人區先
係對有色人種既歧視

呢個樣得唔得？
有炮有刀

治安差->預防->監控

只要個個都係透明人間
有世界上就冇種族歧視

早排YouTube推介呢條片已經知美國準備玩機械人治國

我淨係想買隻啤啤熊比個女

背上面仲有隻手識開門

以為話隻狗黑色聯想到黑奴

已經賣左俾南韓車廠康達

只要佢地量產好,射張quotation俾中國

大家就可以見到量產型人型黑警

好撚勁

Fahrenheit 451

電子狗用喺白人區
有色人種：點解黑人地頭唔用得？

但開門開得幾慢下

美帝啲科技以經去咁

以前唔信黑人同支那人係同一種族
依家開始信

大陸都有依款it狗………唔知係唔係自煮燃發

遲早變Skynet

fuck the American popo
美國人！反抗！

咩戲

超勁
動作以機械黎講幾流暢

係
開門有待改進
拉開道門仲要伸個頭去門後頂開

點解譯電子狗？我覺得叫機械狗貼切好多

另外，打擊罪案當然要巡邏罪案多嘅地方，你就話人種族歧視，要放返同等數量去白人地區先心理平衡？

電子狗浄係諗起Sony隻aibo

黑人區係試行啫,好快就美國全境實行㗎喇,根本就係另類監控嚟！

好撚勁兩腳平衡已經唔易，仲要打到關斗

咪當佢好似一支識移動嘅監控燈柱

如果可以用係身體殘障既人身上就好

型好多
應該一堆細路圍住

睇完Black Mirror,而家見到呢啲電子狗覺得好恐怖

隨時俾人搶黎改裝

屌真係電子狗
仲以為講緊超速雷達
心諗乜嘢超速雷達咁撚巴閉

好似tachikoma一樣咁可愛
即刻安心曬

透明人

cctoy大把現實生活畀人當透明

依個仲勁

你個條片假野黎。

點解佢係狗唔係貓？

今日南非明日美國